三星深圳廠方遷往東南亞 蘇州外商投資斷崖式暴跌

【三星深圳廠方遷往東南亞】
【蘇州外商投資斷崖式暴跌】

三星在深圳的通訊設備生產廠房，月初開始已逐步辭退三百多名員工，到現在已停止運作。好像三星這樣外資企業廠房關閉，是否個別事件呢?

一直以外資企業主導的蘇州，自2013年外資企業的工業投資創出1200億歷史高峰後，就逐年下降，到去年已累積跌了30%，至今年一、二月份，蘇州總體的工業投資，就只剩下99億元人民幣，跌幅比去年同期超過了五成。這些數據跟過去幾年多間大型外資企業從蘇州撤離中國，相當吻合。

至於蘇州和深圳相似的地方，就是過去五年工業投資佔比下降期間，地產投資就逐年上升。

source: 有線中國組

外資撤離 逼使中國扶助本地企業 加速國內發展 中國或成最大贏家

自主贏發

外資撒離 ，具經驗勞工返回中國企業工作，有人又有經驗，又贏

贏家

china wins

支那地產唔值錢

__ __ 或 __ __ __ __ __

搵得成龍代言多數都要諗撤離支那

人哋起落嘅基建，廠房可以自己用，然後成品再出口賺外匯。

贏到開巷呀！

玩地產

華為成功趕走三星
又贏

跌左咁多年先3成

贏國又贏一仗

鎖蟈啦

呢啲叫中國經濟轉型 中國又贏了

做埋三星d野又贏

中國強大起來了 牛逼死了